［重要］信報：泛民抗爭派齊上落? 確認書成試金石

民主選舉從來是殘忍遊戲，既然初選失利，就得承認技不如人。料不到的是，抗爭派大獲全勝後乘勢進逼，就日後參選時是否簽署確認書的問題，聲言主動邀約泛民各板塊商討如何達至「齊上齊落」；據了解，有關言論令不少泛民中人感到氣憤。

初選之前，民主派舉行過多場協調會，期間甚少有人提出應就簽署確認書一致行動，直至抗爭派前天開記招，才有聲明要求同路人要在這方面達成「齊上齊落」共識。很多泛民中人認為，此舉明顯帶有「夾泛民」的用意，透過提升至「隊形一致」，一起簽署或不簽署確認書，來增加選舉主任的DQ難度。

傳統民主派不滿要綑綁

有民主派人士表示，難得初選氣勢如虹，61萬名市民冒着觸怒官方的風險參與投票，大黨如民主黨等為了達成35+目標，相信不介意為其他手足作「掩護」，甘願簽署確認書，即使遭外界攻擊「為入閘跪低」也不緊要。可惜經過初選後，傳統泛民屢被批評為「妥協派」，與抗爭派之間嫌隙漸大，令眾多泛民人士大感不忿，覺得本土派及素人既然以抗爭派自居，理應直接表明不會簽署確認書，沒理由「將個波拋返畀泛民決定」。

消息透露，抗爭派昨天跟傳統泛民政黨核心人物開會，討論簽署確認書的立場，惟會後各板塊未達共識。

有參與會議的人士形容，部分出線的素人有意簽署確認書，認為此做法並無不妥，亦不擔心遭外界扭曲成支持《港區國安法》，但有出席者直言動筆與否是「原則問題」，不能貿然簽署。

有民主派中人慨嘆，傳統泛民若跟抗爭派團結一致，當然可發揮最大威力對抗建制派；不過，萬萬想不到簡單如簽署確認書一事，亦要綑綁處理，與2016年選舉時不同泛民政黨「各自爬山」、自行決定是否簽署的做法大相逕庭。

其實大家心知肚明，選舉主任如果要DQ參選人，總能找到「理由」，一紙確認書根本不是什麼護身符，拒簽也不代表不能入閘，那麼何不讓同路人「自決」是否簽確認書？

或許，得勢的抗爭派應明白一個簡單道理：「凡事太盡，緣份勢必早盡」。

［確認書］黃之鋒：由衷希望「簽就一齊簽，唔簽就一齊唔簽」簽署與否不應淪為比拼立場的辯題

關咩事
簽同唔簽都可以DQ架啦
都係睇個選舉主任點睇

所以信報同gphone意思都係
不值得為哩樣野分裂互屌

同因為晚餐食咩而同條女嗌交一樣

各參選人在論壇上被問到確認書若加入支持國安法條文，會否因為入閘而簽署。黃之鋒率先指，他忠誠反對國安法，故不會簽署任何支持國安法的文件，又建議民主派候選人一同拒簽確認書，增加政權DQ參選人的成本：「堅定嘅抵抗意志係香港需要見到，而今次初選投票亦都係讓政權知道香港人未投降。」

初選前夾人唔簽，初選後夾人簽

分化党媒開始做嘢

咁小事都嘈，搵鍾庭耀攪個民調囉

傳統飯民開始現形

簽唔簽要dq都會有藉口㗎啦
咁點解要簽？俾人dq都有d骨氣呀

據了解

消息指

党媒食下屎先啦

1. 信報哩啲風一向準，內容同gphone講既大致吻合
2. 成篇文都係勸成個民主派唔好分化